[
{"questions_data": [{"heading": "問題１ ＿＿＿のことばの読み方として最もよいものを、1・2・3・4 から一つ えらびなさい。", "questions": [{"question": "<div class=\"question_list\">1. このビルの<u>裏</u>に小さなレストランがあります。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS11\">1) そば</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS12\">2) よこ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS13\">3) かげ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS14\">4) うら</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">2. それではゆっくり<u>呼吸</u>をしてください。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS21\">1) こぎゅう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS22\">2) こきゅう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS23\">3) よぎゅう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS24\">4) よきゅう</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">3. あの少年の<u>悲しそう</u>な顔か忘れられない。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS31\">1) やさしそう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS32\">2) かなしそう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS33\">3) きびしそう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS34\">4) さびしそう</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">4. このあたりに<u>駐車</u>しましよう。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS41\">1) しゅしや</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS42\">2) しゅうし</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS43\">3) ちゅしや</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS44\">4) ちゅうしや</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">5. もう<u>逃げて</u>しまったようた。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS51\">1) にげて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS52\">2) なげて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS53\">3) こげて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS54\">4) あげて</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">6.<u>努力</u>することは大切だと思います。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS61\">1) どうりよく</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS62\">2) とうりよく</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS63\">3) どりよく</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS64\">4) とりよく</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">7. それは<u>過去</u>のことです。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS71\">1) かこ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS72\">2) かこう</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS73\">3) かきょ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS74\">4) かきよう</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">8. 彼は話し方も<u>動作</u>もゆっくりしている。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS81\">1) とうさ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS82\">2) とうさく</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS83\">3) どうさ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS84\">4) どうさく</div>"], "correct_answer": "3"}]}, {"heading": "問題 2 ____のことばを漢字で書くとき、最もよいものを、1・2・3・4 から一つえらびなさい。", "questions": [{"question": "<div class=\"question_list\">9. 昨日、友達が家に<u>とまり</u>にきた。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS91\">1) 亭まり</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS92\">2) 留まり</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS93\">3) 泊まり</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS94\">4) 止まり</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">10. 書類にはこの学校も<u>きそく</u>が書かれていた。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS101\">1) 現販</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS102\">2) 規則</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS103\">3) 規販</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS104\">4) 現則</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">11. ここには<u>あたたかい</u>ですね。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS111\">1) 明かい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS112\">2) 暑かい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS113\">3) 暖かい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS114\">4) 熱かい</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">12.<u>やっきよく</u>がなかなか見つかりません。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS121\">1) 薬局</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS122\">2) 薬曲</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS123\">3) 楽局</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS124\">4) 楽曲</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">13. お皿は<u>かさねて</u>その棚にしまってください。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS131\">1) 整ねて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS132\">2) 死ねて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS133\">3) 階ねて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS134\">4) 重ねて</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">14. 机の上に<u>でんごん</u>のメモがあった。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS141\">1) 伝記</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS142\">2) 伝言</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS143\">3) 転記</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS144\">4) 転々</div>"], "correct_answer": "2"}]}, {"heading": "問題３ （ ）に入れるのに最もよいものを、1・2・3・4 から一つ \nえらびなさい。", "questions": [{"question": "<div class=\"question_list\">15. マラソン大会は台風で (　　　) されることになりました。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS151\">1) 遅刻</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS152\">2) 運休</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS153\">3) 延期</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS154\">4) 早退</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">16. 毎日水をやらないと花が (　　　) しまう。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS161\">1) とめて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS162\">2) きめて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS163\">3) やせて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS164\">4) かれて</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">17. この犬は子供のころから (　　　) されているので、人が大勢いてもおとなしい。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS171\">1) 工夫</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS172\">2) 用意</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS173\">3) 計画</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS174\">4) 訓練</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">18. 明日は7時に出かけるので、目覚まし時計を 6 時に (　　　) した。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS181\">1) スタート</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS182\">2) セット</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS183\">3) ストップ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS184\">4) マーク</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">19. 忙しいのにこんな待たされて時間が (　　　)。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS191\">1) だらしない</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS192\">2) しようがない</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS193\">3) なさけない</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS194\">4) もったいない</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">20. 友人の家で食べたケーキが美味しかったので(　　　)と作り方を教えてもらった。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS201\">1) 資源</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS202\">2) 材料</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS203\">3) 部品</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS204\">4) 原因</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">21. このソファーの愛用 (　　　) にアンケートをした。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS211\">1) 屋</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS212\">2) 人</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS213\">3) 者</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS214\">4) 員</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">22. 工事のせいで道路が (　　　)していて、車がなかなか前に進まない。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS221\">1) 渋滞</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS222\">2) 故障</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS223\">3) 増加</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS224\">4) 集合</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">23. 薬の (　　　) が出て、少し具合はよくなりました。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS231\">1) 成績</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS232\">2) 効果</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS233\">3) 応援</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS234\">4) 価値</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">24. 彼は日本にまだ一年しか住んでいないのに、日本語が (　　　) だ。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS241\">1) さらさら</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS242\">2) ばらばら</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS243\">3) ふらふら</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS244\">4) ペラペラ</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">25. この学校で一生懸命に勉強して、知識や技術を (　　　) と思っている。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS251\">1) 身につけたい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS252\">2) 気に入りたい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS253\">3) 押し込みたい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS254\">4) 取り上げたい</div>"], "correct_answer": "1"}]}, {"heading": "問題4 __に意味が最も近いものを、1・2・3・4から一つえらびなさい 。", "questions": [{"question": "<div class=\"question_list\">26. 今日の会議では<u>さまざま</u>な意見が出た。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS261\">1) とくべつ</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS262\">2) すばらしい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS263\">3) いろいろな</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS264\">4) あたらしい</div>"], "correct_answer": "3"}, {"question": "<div class=\"question_list\">27. できるだけ早めに<u>報告して</u>ください。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS271\">1) 頼んで</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS272\">2) 知らせて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS273\">3) 尋ねて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS274\">4) 探して</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">28. 山田さんは<u>絶対に</u>来ると思います。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS281\">1) あとで</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS282\">2) すぐに</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS283\">3) たぶん</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS284\">4) かならず</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">29. この話は<u>おしまい</u>です。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS291\">1) おわり</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS292\">2) すごい</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS293\">3) はじめて</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS294\">4) おもしろい</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">30. 先週、学校を<u>サポって</u>しまった。</div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS301\">1) 病気になって学校を辞めてしまった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS302\">2) 病気になって学校を休んでしまった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS303\">3) 遊びたくて学校を辞めてしまった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS304\">4) 遊びたくて、学校を休んでしまった。</div>"], "correct_answer": "4"}]}, {"heading": "問題５ つぎのことばの使い方として最もよいものを、1・2・3・4 から一つ\n えらびなさい。", "questions": [{"question": "<div class=\"question_list\">31.<u>オーバー</u></div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS311\">1) 飛行機の出発時間が<u>オーバー</u>になった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS312\">2) 安いのがなくて1万円も<u>オーバー</u>してしまった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS313\">3) 考えすぎて、頭が<u>オーバー</u>になった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS314\">4) 料理が<u>オーバー</u>して、もう食べられない。</div>"], "correct_answer": "2"}, {"question": "<div class=\"question_list\">32.<u>欠点</u></div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS321\">1) ここは景色のいい場面だが、駅から遠いという<u>欠点</u>がある。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS322\">2) 栄養に<u>欠点</u>が出ないように、食事のメニューを考えている。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS323\">3) ガードレールぶつけて、車に<u>欠点</u>が付いてしまった。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS324\">4) メールを送る前に、メールアドレスに<u>欠点</u>がないか確認しよう。</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">33.<u>親しい</u></div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS331\">1) 私は学生のころ、数学より理科の方が<u>親しかった</u>彼女。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS332\">2) 彼女はとても<u>親しい</u>道を教えてくれた。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS333\">3) 一久しふりに友達と会って、<u>親しかった</u>。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS334\">4) 引っ越してきたばかりで、近くにまだ<u>親しい</u>人はいない。</div>"], "correct_answer": "4"}, {"question": "<div class=\"question_list\">34.<u>詰める</u></div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS341\">1) 明日帰国するので、かばんに洋服やお土産を<u>詰めた</u>。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS342\">2) テーブルに食器を<u>詰めて</u>、朝食の準備をした。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS343\">3) 忘れないように、大切なことをノートに<u>詰めた</u>。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS344\">4) ジャケットのポケットに手を<u>詰めて</u>、切符を出した。</div>"], "correct_answer": "1"}, {"question": "<div class=\"question_list\">35.<u>支給</u></div>", "answers": ["<div class=\"answers\" id=\"QS351\">1) 母の誕生日何かプレゼントを<u>支給</u>しようと思う。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS352\">2) これから先生にレポートを<u>支給</u>しに行く。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS353\">3) この会社は家から会社までの交通費を<u>支給</u>してくれる。</div>", "<div class=\"answers\" id=\"QS354\">4) 会議が始まる前に、この資料を<u>支給</u>してください。</div>"], "correct_answer": "3"}]}]}
]